<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Crashlanded.label>Аварійне приземлення</Crashlanded.label>
  <Crashlanded.description>Троє з вас прокинулися з саркофагу криптосну під звуки сирен і скрегіт металу. Ви ледь добралися до рятувальної шлюпки до того, як корабель розвалився. Через деякий час, ви приземлилися на цій невідомій планеті.</Crashlanded.description>
  <Crashlanded.scenario.summary>Троє, що пережили аварійну посадку - це класичний досвід RimWorld.</Crashlanded.scenario.summary>

  <LostTribe.label>Утрачене плем'я</LostTribe.label>
  <LostTribe.description>Ваше плем'я було знищено величезними і кровавими машинами, які були послані богами. П'ятьом з вас вдалося врятуватися. Тепер, прийшов час будувати новий будинок.\n\nПримітка: оскільки ви почнете нищими і дослідження проводяться повільніше, це складний сценарій.</LostTribe.description>
  <LostTribe.scenario.parts.14.text>Боги були дуже сердиті. Кроваві машини прийшли вночі. Вони пронеслися через ваше поселення, розрізаючи і спалюючи ваших людей за допомогою своїх лез і демонічного вогню.\n\n Лише декілька з вас врятувалися. Зараз, після болісної подорожі пішки, без близьких друзів, в першу чергу необхідно побудувати новий будинок в дикій природі, як це робили твої предки.</LostTribe.scenario.parts.14.text>
  <LostTribe.scenario.summary>П'ятеро утрачених дикунів спробують відновитися. Це складно.</LostTribe.scenario.summary>

  <TheRichExplorer.label>Багатий Мандрівник</TheRichExplorer.label>
  <TheRichExplorer.description>Люди називали вас божевільним через те, що ви покинули свій будинок у Блискосвіті, проте ви завжди бажали досліджувати зірки поза нейросимуляцією. Тепер ви досягнули кінця своєї довгої подорожі в криптосні, приземлилися на цій невідомій планеті, щоб зрозуміти на що це схоже.\n\nПримітка: Оскільки вашому стартовому персонажу буде не вистачати деяких навичок це особливо важкий сценарій на початку гри.</TheRichExplorer.description>
  <TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>Нейросимуляції, голо-ігри і оргії не були достатніми для вас. Ви бажали більшого - витримка і наслідки реального життя те, про що говорилися в історичних книгах. Ви хотіли знати, як реальне випробування і наслідки відчуваються.\n\nТепер, після поїздки десятиліття в криптосні, ви приземляєтеся на цю невідому планету. Реальні випробування очікують на вас.</TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>
  <TheRichExplorer.scenario.summary>Один багатий дослідник вирушив досліджувати всесвіт. Додатково важко.</TheRichExplorer.scenario.summary>

  <NakedBrutality.label>Naked Brutality</NakedBrutality.label>
  <NakedBrutality.description>You went under anasthetic for a minor surgery. Now you've awoken in a drop pod crashing into a distant planet. You're naked, alone, and totally unprepared. Can you survive?\n\nWarning: There is nothing fair about this scenario - it is extremely difficult and death can happen for any reason.</NakedBrutality.description>
  <NakedBrutality.scenario.parts.3.text>It was supposed to be a minor surgery. Just an hour under anasthetic. You felt totally safe.\n\nNow you've awoken inside a drop pod punching through the atmosphere of a distant rim world.\n\nAside from a slick of mysterious goo all over your body, you are totally naked. With no preparation, no supplies, and no tools, can you survive?</NakedBrutality.scenario.parts.3.text>
  <NakedBrutality.scenario.summary>Naked, alone, and utterly unprepared. Can you survive? Extremely difficult and unfair.</NakedBrutality.scenario.summary>


</LanguageData>
