<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <ClickToJumpToProblem>Натисніть, щоб перейти до проблеми</ClickToJumpToProblem>

  <BreakRiskMinor>Незначний ризик зриву</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Значний ризик зриву</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Надзвичайний ризик зриву</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc>Ці колоністи в поганому настрої і можуть отримати незначний психічний зрив у будь який час:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Ці колоністи в дуже поганому настрої і можуть отримати значний психічний зрив у будь який час:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Ці колоністи панічно нервують і можуть отримати надзвичайний (і, скоріш за все, небезпечний) психічний зрив у будь-який час:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Перевірте вкладку «Потреби» цих колоністів, щоб побачити, що їх турбує.\n\n Щоб колоністи почувалися краще, ви можете зробити такі речі, як приготувати для них смачну страву, надати їм більше часу на розваги в день та кращі предмети для розваг, розмістити їх в затишному оточенні, дозволити їм пити та палити, та багато іншого.</BreakRiskDescEnding>

  <ColonistNeedsRescue>Колоніст потребує порятунку</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Колоністи потребують порятунку</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Ці колоністи недієздатні й лежать на землі:\n\n{0}\nВідправте іншого колоніста, щоб врятувати й віднести їх назад до ліжка.\n\n(Для порятунку, оберіть іншого колоніста, потім клацніть правою кнопкою миші на жертві та оберіть «Врятувати».</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedDefenses>Потрібен захист</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Ви пробули тут деякий час і, ймовірно, були помічені. Незабаром розпочнуться піратські рейди.\n\nВи повинні підготувати захист, будь то пастки, мішки з піском або турелі.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Потрібен лікар</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Ці колоністи потребують медичної допомоги, але у вас немає здорових колоніств, призначених лікарями.\n\n{0}\nПризначте здорового колоніста на роботу лікаря. Якщо не лікувати рани, вони можуть ніколи не загоїтися і можуть стати постійними.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Потрібен шахтар</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Ви позначили деякі камені на видобуток, але у вас немає шахтарів.\n\nПризначте колоніста на роботу шахтаря.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Потрібен наглядач</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Ви маєте вʼязня, але не маєте наглядачів.\n\nПризначте колоніста для роботи наглядачем.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Мало їжі</LowFood>
  <LowFoodDesc>У вас небезпечно мало їжі.\n\n    Повний запас їжі на складі: {0}\n    Колоністи та вʼязні, які отримують їжу: {1}\n    Їжі на складі вистачить на {2} днів.\n\nВирощуйте, купуйте, знайдіть або вбийте яку-небудь їжу.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Мало ліків</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Ви маєте лише {0} ліків.\n\nКупіть більше ліків у торгівців.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>На складі закінчились ліки.\n\nКупіть більше ліків у торговців.</NoMedicineDesc>

  <NeedColonistBeds>Колоністи потребують ліжок</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>У вас більше колоністів, ніж ліжок. Комусь не вистачить місця для сну.\n\nАбо зробіть більше ліжок, або призначте ліжка вʼязнів для колоністів.\n\nЯкщо у вас немає ресурсів, спальні місця безкоштовні й можуть бути миттєво розміщені.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>У мисливця нема зброї дальнього бою</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Колоніст призначений мисливцем, але не має зброї дального бою.\n\nВін не буде полювати доки не отримають зброї.</HunterLacksWeaponDesc>

  <AlertTatteredApparel>Пошарпаний одяг</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>Ці колоністи носять обшарпаний одяг, що засмучує їх:\n\n{0}\nДайте їм який-небудь одяг, який не так сильно пошарпаний.\n\nВи можете пошити одяг на столі кравця або придбати його у торгівців.</AlertTatteredApparelDesc>

  <AlertUnhappyNudity>Незадоволені наготою</AlertUnhappyNudity>
  <AlertUnhappyNudityDesc>Ці колоністи оголені й не задоволені цим:\n\n{0}\nДайте їм якийсь одяг.\n\nВи можете пошити одяг на столі кравця або придбати його у торгівців.</AlertUnhappyNudityDesc>

  <Starvation>Голод</Starvation>
  <StarvationDesc>Ці колоністи голодують:\n\n{0}\nДайте їм якусь їжу.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Тварини голодують</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Ці тварини голодують:\n\n{0}\nДайте їм якусь їжу.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Виснаження</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Ці колоністи виснажені та потребують відпочинку:\n\n{0}\nЇм знадобиться ліжка, позначені для використання колоністами. Також переконайтеся, що вони побудовані.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Потрібен харчовий бункер</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Ви маєте дозатор поживних речовин без бункера поруч з ним.\n\nЩоб працювати, дозатори повинні витягувати з сусіднього бункера, заповненого сирою їжею.\n\nЗбудуйте бункер, що прилягає до дозатора.</NeedFoodHopperDesc>

  <NeedMealSource>Потрібно джерело їжі</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Ви не можете приготувати смачні страви з сирої їжі.\n\nПобудуйте піч, вогнище або дозатор поживних речовин.\n\n(Воно не може бути розміщене в тюремній камері, інакше колоністи не зможуть це використовувати.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedJoySource>Потрібно джерело розваг</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Ваші колоністи повинні задовольняти свою потребу втіх, але ви не збудували джерело розваг.\n\nДопоможіть їм, збудувавши стовпець для кидання підків, шаховий стіл або інше джерело розваг.</NeedJoySourceDesc>

  <NeedBatteries>Потрібні акумулятори</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>You have a solar or wind generator, but no batteries. This means you'll lose power every time the sun goes down or the wind calms.\n\nBuild a battery or two to guarantee sustained power.</NeedBatteriesDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Brawler has ranged weapon</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>One of your colonists has the Brawler personality trait, but is carrying a ranged weapon. This will make them very unhappy.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Shield user has ranged weapon</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>One of your colonists has a shield belt and is carrying a ranged weapon. They will not be able to fire their weapon through the shield (except at targets who are already touching them).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Need research project</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>You have the equipment to do research but have not selected a project.\n\nOpen the research menu and select a project.</NeedResearchProjectDesc>

  <ColonistsIdle>{0} colonists idle</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>These colonists are wandering idly:\n\n{0}\nYou should probably find them something productive to do.</ColonistsIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Colonist needs treatment</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>These colonists need medical treatment. Without it, they may die of their wounds, or their wounds may become permanent.\n\n{0}\nTreat them by sending them to a medical bed.\n\n(First, assign a medical bed by selecting it and toggling it into a medical bed. Then, select the wounded colonists and right-click on the medical bed to make them a patient.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Переохолодження</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Ці колоністи страждать від переохолодження.\n\n{0}\nПеревірте відповідність їх одягу щодо сезону і внутрішні приміщення обігріваються належним чином.</AlertHypothermiaDesc>

  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} patients await medical operation</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>These patients await medical operation:\n\n{0}\nMake sure you have all necessary medical tools and a free doctor available.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Пожежа!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>В домашній зоні пожежа.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Важка хвороба</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>People are at risk of death because of severe illness:\n\n{0}\nMake sure that they get the best medical possible.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>People are at risk for death because of severe illness:\n\n{0}\nIf possible, consider amputating or replacing infected limbs in order to keep colonists alive.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Більярду недостатньо простору</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>One of your billiards table is adjacent to an obstruction that will prevent colonists from using it.\n\nA billiards table needs clear space around it on all sides to be usable.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Мисливець має щит і далекобійну зброю</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Один з мисливців має далекобійну зброю і щит, котрий заважає стріляти на відстані.\n\nВін не зможе полювати, якщо не зняти щит.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

  <NeedWarmClothes>Потрібен теплий одяг</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>At least {0} of your colonists will lack warm clothes when the cold season comes.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>All of your colonists will lack warm clothes when the cold season comes.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>The outdoor temperature is going to reach {0}.\n\nYou can tailor warm clothes at the tailoring bench, or buy them from traders.</NeedWarmClothesDesc2>

  <ImmobileCaravan>Immobile caravan</ImmobileCaravan>
  <ImmobileCaravanDesc>One of your caravans is immobile because it carries too much.\n\nYou can make the caravan mobile again by abandoning some items in the ITEMS tab.</ImmobileCaravanDesc>

</LanguageData>
