<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Peaceful.label>Вільна гра</Peaceful.label>
  <Peaceful.description>Будуйте спільноту в режимі пісочниці.\n\nРекомендовано для гравців, які бажають зосередитися на аспектах будівництва спільноти у RimWorld.\n\nЦей режим вимикає основні загрози, але проблеми, такі як хвороби, психічні зриви та скажені тварини, все ще відбуваються.</Peaceful.description>

  <Easy.label>Будівельник</Easy.label>
  <Easy.description>Будуйте колонію, одночасно відчуваючи небезпеку.\n\nРекомендовано для гравців, які є новачками в грі такого жанру, та тих, хто бажають відпочити.\n\nОсновні загрози зʼявляються, але вони слабкіші, ніж в інших режимах. Деякі надзвичайні небезпеки вимкнені.</Easy.description>

  <Medium.label>Помірний режим</Medium.label>
  <Medium.description>Будуйте спільноту всупереч небезпекам.\n\nРекомендовано для досвідчених гравців у стратегії, які вперше грають у RimWorld, або для знавців гри, що потребують більше простору для реалізації своїх кумедних чи дивних цілей.</Medium.description>

  <Hard.label>Жорсткий режим</Hard.label>
  <Hard.description>Боротьба за виживання на суворій, безжальній планеті.\n\nРекомендовано для досвідчених гравців, які прагнуть напруженої гри, що вимагає від них значної майстерності у виживанні.\n\nТут немає ідеальної гри — деякі проблеми неможливо подолати без втрат, так що вам доведеться битися пораненими, жертвувати, щоб вижити та відновитися.</Hard.description>

  <ExtraHard.label>Жорсткіший режим</ExtraHard.label>
  <ExtraHard.description>Face brutal survival challenges. The price of survival is blood.\n\nRecommended for: Players with a lot of experience who want to push themselves beyond Hard mode.\n\nSucceeding at this level requires a well-rounded understanding of diverse strategies, an eye towards preparation, and some luck. Threats can spike and combine in vicious ways, so sometimes you'll have to accept serious losses to survive.</ExtraHard.description>

  <Extreme.label>Найжорсткіший режим</Extreme.label>
  <Extreme.description>Apply mastery of every RimWorld skill to survive a harrowing trial against a cruel, unfair world.\n\nRecommended for: Players who want to face brutal, unfair situations that require the deployment of fluent and well-rounded skills just to avoid losing everything.\n\nThere is no clean game here. You'll spend a lot of time fighting wounded and recovering, you'll need to prepare carefully, and you'll need to sacrifice things you love to avoid death.</Extreme.description>


</LanguageData>
