<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Outlander.label>місто чужинців</Outlander.label>
  <Outlander.description>Ці люди живуть тут не один десяток років, можливо навіть не одне століття, і забули більшість технологій, які привели їх в цей світ. В роботі, зазвичай, використовують просте приладдя. Захищаються модифікованою вогнепальною зброєю.\n\nВони відкриті для всіх, якщо справа стосується торгівлі та виживання.</Outlander.description>
  <Outlander.pawnsPlural>чужинці</Outlander.pawnsPlural>
  <Outlander.leaderTitle>перший радник</Outlander.leaderTitle>

  <Tribe.label>плем’я</Tribe.label>
  <Tribe.description>Ці люди живуть тут дуже довго. Можливо, їх предки попали на цю планету багато тисяч років тому. Можливо, це нащадки вцілілих у катаклізмі, який зруйнував колись могутню цивілізацію… Вони живуть, здебільшого, кочовим життям, та використовують найпростіше обладнання та зброю.\n\n Хтось агресивніший за інших, але багато хто готовий торгувати та навіть створювати союзи з такими людьми, як ви. З ними буде важко потоваришувати або прийняти у вашу колонію, через великі відмінності в культурі. \n\n Не недооцінюйте їх технологічну відсталість, навіть з примітивною зброєю аборигени виживають на цій планеті та можуть бути небезпечними ворогами, або цінними друзями.</Tribe.description>
  <Tribe.pawnsPlural>аборигени</Tribe.pawnsPlural>
  <Tribe.leaderTitle>вождь</Tribe.leaderTitle>

  <Pirate.label>пірати</Pirate.label>
  <Pirate.description>Зграя бандитів.\n\nПірати не займаються землеробством або будівництвом та, крім того, майже не торгують. Вони живуть грабежами та нападами на більш продуктивних сусідів.\n\n Рівень їх оснащення залежить від того, що вони відібрали у попередньому рейді. Загалом, вони носять вогнепальну зброю, хоча найуспішніші змогли розжитися й енергетичною. Та є й такі, що не відмовляться зарізати ворога в ближньому бою.</Pirate.description>
  <Pirate.pawnsPlural>пірати</Pirate.pawnsPlural>
  <Pirate.leaderTitle>ватажок</Pirate.leaderTitle>


</LanguageData>
